中國人的聰明，正在被全世界排斥

最尷尬的處境：中國人的聰明，正在被全世界排斥
2018年10月29日 200913 檢舉

聰明人應該富有，異常聰明應異常富有，才符合邏輯。當然，如果聰明人懶惰，肯定不富有。

但是，中國人不僅異常聰明，而且異常勤勞，卻不富有，為何？中國人的聰明都用在了什麼地方？

01

在美國，有位理髮師。 有一天，一個白人賣花的去找他理髮。 理完髮，他去付理髮費。 理髮師說：「今天不收費，我在做『社區服務』。」 賣花人愉快的離開了。 第二天早晨，理髮師發現一張『感謝你』的賀卡 和十二朵玫瑰花，放在他的商店門前。

一個黑人美國警員去理髮， 並且得到了同樣『社區服務』之後， 警員愉快的離開了。 第二天早晨，理髮師發現一張『感謝你』的賀卡 和一打炸甜甜圈，放在他的商店門前。

一位中國人軟體工程師去理髮， 並且他也得到了同樣『社區服務』對待。 第二天早晨，當理髮師去打開他的商店時， 猜他發現了什麼？ 有十二個中國人， 在他的商店門前，等著免費理髮......

非常遺憾，這是那個工程師給我炫耀的戰績，不是段子！

02

這些國外製度,遇到聰明的中國人就漏洞百出 ！

在美國，你去商場買東西，事後不論任何理由，都可去退貨。因此，有一些中國人假如過幾天要出席重要宴會，就去「買」一套名牌衣服，穿去赴宴之後，再去商場退貨。

美國商店還有一樁好事：買貴了，可退差價。於是有些中國人就趁平時不打折，但尺寸、顏色較齊全的時候，把貨品買回來，等到大減價的時候，再把收據拿去退差價。這些人對自己的行為洋洋得意，還到處宣揚自己的聰明，甚至納悶為何別人都那麼「愚蠢」，不會利用這個「漏洞」。

把占人家便宜看成「聰明」，把奸巧看成「能力強」，把挑撥族群看成「和解共生」，真的是價值錯亂。

03

10年前，我帶3歲多的兒子到美國旅行，寄宿親戚家。親戚拿出一個全新的兒童汽車安全座椅給我，說：「這裡規定，兒童一定要坐汽車安全座椅。這個給你用，因為是借來的，請儘量不要弄髒，我還要還給人家。」

兩周後，我不再開車，他拿著半新不舊的安全座椅到量販店辦理退貨。店員一聲不吭，將錢全數奉還。

親戚得意地說：「美國的商店，兩周內都可憑發票退貨，所以我們常來這裡『借』東西。有些中國人甚至連電視機都『借』呢！你說，美國人笨不笨？無條件退貨機制的漏洞這麼大，他們竟然都不知道！」

他們的確很笨，我們中國人只看到了他們的笨，卻沒有看到對方的誠摯和互相信任。

所以也不難想像，為何世界多數已開發國家都不歡迎華人，華人投機取巧、蠅營狗苟的本事，他們可沒少見。

後來，我到日本，在當地做事的台灣朋友招待我，出入都開車。我問：「東京地狹人稠，不是很難停車嗎？」「沒那麼嚴重啦！政府規定要有停車位才准買車，所以車子並不像你想得那麼多。」他說。

「哇！那你有停車位嘍？一定貴得嚇死人對不對？」「你怎麼跟日本人一樣笨！先租個停車位，等車子掛牌後，再把停車位退掉，不就解決了？」

幾天後，換成日本朋友招待我，待遇淪為兩條腿加地鐵。他客氣地說：「東京養車容易，養停車位難，所以只好委屈你擠地鐵了。」我馬上向他傳授「破解之道」。

沒想到他只淡然地說：「真要鑽漏洞，其實到處都是，比如家母住在鄉下，我把戶籍遷過去再買車就可以了。但是，我實際上就住東京，沒停車位卻買車，左鄰右舍會怎麼看我？開車上班，我怎麼面對同事？正派的人都不會這樣做。」

美國商店無條件退貨的機制與日本到處存在漏洞的法規，都建立在信任的基礎上，當信任瓦解，社會也會崩潰。因此，他們可以容忍政客做錯事，卻不容許政客說謊。

我們則是「假到真時真亦假」，每個人都虛虛實實。思維影響行為，而個人行為又可擴及影響企業服務、社會運作。

04

記得去羅馬搭乘地鐵時，發現有售票機卻沒有驗票機。我當場起了疑心，到底要如何確認乘客有沒有買票？如果有很多人逃票，那地鐵不就鐵定虧錢嗎？這是我們的習慣思維，總是想要替自以為是的小聰明或貪小便宜的心理尋求應對之道。

如果你真想知道不買票是不是也可以搭車？可以，的確可以入站搭車，但是你要確保不會被富有正義感的義大利人發現，因為他八成會去告發你。到時候罰款可就是票價的數倍，而且丟臉還丟到國外去。

在紐約，有一次參觀有名的大都會博物館。付了錢，櫃檯員工給我們一個金屬片門票。友人告訴我，參觀中途可以隨時出來，如果還要再進去，金屬片門票就不用繳回，可以憑原本的門票再進入。確定不再進去參觀了，就把門票丟入門口的玻璃櫃中。

我習慣性問道：「門票的形式、顏色每天換嗎？」

朋友回答：「不換。」

「那會不會有人把門票帶回家，過幾天再來呢？或是10人進去只買5張門票，其中一人再把門票帶出來給其他人？」

朋友大笑：「只有中國人會這麼想！美國人的想法單純多了，進去就是要買門票，不再進去，就繳回門票。」

剎那間讓我覺得很慚愧，防弊多於興利的觀念、鑽漏洞的念頭竟是我們文化的一部分。

05

當然，走的地方多了，也並非只有中國存在這種情況。但作為世界第二大經濟體，以四大文明古國，五千年華夏文明歷史為傲的中國人，如果只能依靠「小聰明」「鑽漏洞」竊取財富，那無疑就是天大的諷刺。

上面都是真實見聞，在國內，還流傳著一個上帝修電梯的段子，很多人應該都看過。

天堂的門壞了，好人進不來，世界很混亂。天使們每天養尊處優，肯定不會修門，於是請示上帝。

上帝決定，招標重修。生意雖然不大，但是名氣好，於是眾多承包商來投標。

印度人說：3千塊弄好，理由是材料費1千，人工費1千，我自己賺1千；德國人說：要6千，材料費2千，人工2千，自己賺2千；中國人對招標辦的天使說：標的9千元，3千給你，3千給我，剩下3千給那個印度人干。 天使拍板：就你了！

後來地獄的門也壞了，壞人走不了，世界更混亂。

考慮到天堂發生的腐敗行為，地獄在招標時吸取教訓，制定控制價3000。

德國人看了一眼走了，印度人報價3000。中國人給了評標的小鬼500，報價3000，中標。

德國人和印度人都等著看笑話。

工程開工，中國人花了500材料費，500人工費，修了一半。然後宣布停工。

拖了半年，地獄扛不住了，追加投資3000，完工！

再後來天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修，經過前面兩次教訓後。招標辦控制定價3000，而且要一次性修好。

德國人又來，看了一下走了，印度人報價3000。中國人也報價3000，而且完工後還有茅台送，中標。

拿到錢後中國人開工。材料500人工500。

完工後。上帝叫人驗收。中國人給了驗收員500紅包，驗收結果不合格，要重建。上帝沒轍，追加資金9000，重建！

再後來，人間的大門也壞了，投胎的上不來，經過前幾次的教訓之後，嚴格定價3000，監理，審計現場跟蹤！並且要免費保修1億年。

德國人嚇跑了， 印度人報價3000。

中國人來了，承諾免費修好，而且免費保修2億年！

最為交換條件，中國人提出，要電梯5萬年的管理權，上帝覺得問題不大，同意了。

於是，中國人修好了電梯，在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂。多給錢的投胎到美國，給500的投到歐洲，逃費的一律投到朝鮮。

當時看到這個段子，多數人都美滋滋的想：還是中國人聰明。

但大家卻沒看到背後所有付出的代價，所有工程原本使用最少的人力和物力就能完美進行，但卻因為中國人的「聰明」，增加了無數的社會成本，所有人、物都要圍著團團轉。

在當今，中國的生活成本之所以居高不下，就和這種浪費社會力有關。

當彼此信任度越高，管理就越少，彼此方便，成本自然下降，工作也越愉快。相反的，彼此猜忌、防範、圍堵、監督，不但降低生產力，工作也被動，不愉快。

推

比人呃係笨，都係依個價值觀黎

自以為小聰明, 實際上係無恥. 好多情況漏洞唔難發現, 係差在會唔會咁無恥走去實行.

我有個fd都係咁

同佢食薩莉亞佢話如果d人飲野唔比錢

係薩莉亞個飲品制度有問題

戇鳩又覺得某地域人點點點，
明明係先有資源的人就不會再騙
四個字，發財立品而矣

古中國定日本多仆倒？
肯定係日本

論度縮攞著數香港人勁過支那多多聲啦

香港大把

其實係講撚緊商人同政治家。
同邊度地方反而無乜關係

依啲大仆街黎
仲要笑笑口咁講
以為自己飲嘢唔比錢好醒咁

薩利亞係日本人開

講到佔人便宜拎人著數都係香港人最勁

iphone換人零件再退貨

amazon 扮打錯地址R免運黎香港

steam 刷paypal20蚊優惠刷到5皮

ok

content farm?

唔少平民都係咁

但香港人仲知道咩係道德

希望你係香港人嘅話睇完慚愧完改改啦
推返走呢啲鄰國文化 就係考大家意識形態一步步咁做架咋

你唔做連登仔仲會笑返你轉頭

人地係大智若愚
支人係大愚弱智

一個人叫飲品放題， 之後拎好多杯分比d 無比錢既人

支那立國69年
有幾古？
清帝國啲野關唔關你支那事？

就好似大陸教師關愛座hunter囉
雨革完就去大陸收錢做野
之後又番香港扮搞社運
其他人做乜唔合佢心意就屈五毛
佢自己番大陸就覺得自己冇做錯

肯定係中國

steam嗰單真係好有印象
會員：交你老母稅

屌你咁撚多五毛入黎洗白

淨係身份證已經好多嘢玩，雙非，假結婚，假離婚

Agger 最撚憎啲有貪便宜心態嘅免費仔

呢個真

駁唔到

窮得太耐 走難心態

終於知道自己唔係中國人，謝。

由文革開始文化同道德水平不斷低，中國人掛住賺錢其他嘢乜都唔理，遲早比世界淘汰

cancer

呢D自以為好撚聰明

講到尾咪又係貪心

大有大貪

細有細貪

香港人都係咁

我係英國留學果陣見得多

有幾多人睇完有啲慚愧，點解自己國家咁撚仆街

無恥、貪心 = 智慧？

其實社會上最貴既係信用

連登仔之前都話戲院d野食野飲唔值咁貴
我偷偷地帶到入場係我叻
戲院制度有問題

依家嘅香港人同中國人都一樣 最鍾意呢種投機取巧

其實未必
香港人係要臉啫
人前人後可以兩個人
睇下大家樂d牙籤點解擺係收銀隔離就知

大把連燈仔組隊去稻香每人淨叫一隻 $1 雞

呢樣野明明係香港人玩先

實在係太中，唉，真心想同呢個垃圾民族脫離關係

香港人都係咁

所以香港人買唔到樓，唔係個制度問題

我次次都比錢

其實無分先後

（文中提到台灣人都係咁）

我諗起連登有個post啲人大條道理分享自己點用學生飛搭車，搭咗幾耐，重推咗十幾廿版
我入去話啲人唔啱畀人屌返轉頭

大撚把香港人都係貪小便宜啦 笑乜鳩啫
好多人去到外國都失禮死人

lm

重有個post 講囉公司嘢返屋企又係咁

同支畜講道理
支那經歷文革
滅絕人性嘅先冇死到
你話有咩好傾

好多垃圾癈老成日話中國人好聰明，我真係笑撚左出黎

係連登你屌柒佢佢笑柒你幫商家佬諗野

舊時學校都有人無限續借notebook，原意係好，但D人淨係識濫用。

中國香港人唔係？

係，其實文革真係一場人為劣質版本嘅natural selection，所有有人性嘅人死晒得返班冇人性嘅人係度，所以依家嘅中國人得返啲劣質自私基因，又冇人後天教佢哋要有性，所以就變成今時今日咁樣

第一次so long but all read

好耐以前冇入閘機依樣野

篇文入面個日本人唔會貪小便宜
其中一個原因係怕身邊嘅人點睇佢
即係話社會壓力都係一種監察
如果大家見到身邊有人覺得自己搵到著數
仲周圍炫耀同認叻
應該大大力屌柒

所以成龍係岩，中國人係要管，低劣民族

講得好岩
如果世上再無互信兩字 下場咪變到依家支那咁 到處偷呃拐騙 有錢就是任性

其實香港人都中撚晒

香港人其實都要管

之前有嗰單偷茶包

唔係中國人嘅聰明
實際上任何人都諗得出嚟，係有冇羞恥之心嘅問題

嗰啲貪小便宜貪到出面，見到其他人老實少少仲要掉返轉頭笑佢哋戇鳩仔，例如搵到錢但又要上大陸網下載開心版驚，仲要笑鳩你哋明明唔使錢都要買

好肉酸呀幹你娘

薩莉亞就係社會縮影

福利>巧取>成本增>降低質素

我竟然睇哂

因為好值得我睇哂

香港Apple 改退貨policy 已經又一實例，唔好話強國人點點點，睇下隔離眼紅勿入班炒友先

個post名都cheap撚過人，自己炒野玩爛制度，比人屌就話人係眼紅

即刻諗起日本機場扮大肚

共產主義既後遺症

too long
read later

浪費社會力例子：
港鐵工程有8判

我無做過

人太笨

晒氣啦，呢到d人偷用學生八達通不知幾自豪

美國商店還有一樁好事：買貴了，可退差價。於是有些中國人就趁平時不打折，但尺寸、顏色較齊全的時候，把貨品買回來，等到大減價的時候，再把收據拿去退差價。這些人對自己的行為洋洋得意，還到處宣揚自己的聰明，甚至納悶為何別人都那麼「愚蠢」，不會利用這個「漏洞」。

呢個有咩問題？定咁做設計上唔係比人咁用

支那狗

終割人=無恥

呢個好明顯都係香港文化

香港都好多人係咁，甚至自己有時唔多唔少都會，貪小便宜，自以為好醒，不過笑人同時自己都要改善，如果唔係根本金銀銅本是一家～

面斥不雅

知唔知點解香港都好多
因為以前香港人做，會俾人批評話缺德乜乜乜，依家？講支那有問題，堆五毛/港豬第一時間出嚟話「香港大把」嚟平常化件事
錯就係錯，咩叫「香港大把」？事不關己定係想講「人人都係噉啦！」
應該要加多段中國人的聰明就係講「乜乜都大把」，效果就係會變咗醬缸文化，「人地都噉做啦，係噉㗎啦～」

但係我老婆真係飲水

係一直以來中國基層文化都係咁

工程開工，中國人花了500材料費，500人工費，修了一半。然後宣布停工。

高鐵

中國人一窮二白得太耐，嗰種拎著數既心態已經根深蒂固，就好似獅子老虎改唔到唔食肉咁

中國人本來唔係咁
係經過文革洗禮之後先變成蝗蟲

或者一個大家都成日用嘅term，臭蟲論
依個年代好似冇人覺得臭蟲論有問題噉

外國有唔同嘅神睇住
外國人想做衰野
往往有宗教枷鎖 god is watching
而宗教信仰亦帶俾佢地平安

中國人其實係無神論
就算拜神
多數係為錢財
佢地信權力唔信報應
所以只要有權力、或者權利就為所欲為
亦解釋到佢地咁熱衷權力嘅原因

但係忘記有權力就有義務

哼，腥講人本質上仍然係中共國人！

我會講~

「腥講」而唔係「香港」
「腥講人」而唔係「香港人」

「大陸」而唔係「內地」
「大陸人」而唔係「內地人」

「中共國」而唔係「中國」
「中共國人」而唔係「中國人」

，因為感覺「香港人」一啲都唔優越，我呸！

但係水唔收費吧? 我飲汽水 次次比錢
寒酸同冇用到 妳唔識分?

外賣拎埋人地餐具走on99
講緊既係瓷跟、金屬叉

台灣朋友

但支港台就好多反而笑鳩會唔貪小便宜正笨柒

自古以黎外國話聰明係睇一個人發明幾多 發現幾多
但係中國既聰明多數講緊啲人有幾奸狡

agger，呢啲搵人笨柒嘅小聰明真係好乞人憎
記得玩手機game有啲fd課完金，再向apple 退錢再課多幾次
真係肉酸到離晒大譜，仲走去教人認叻先仆街

你sure ？
貪小便宜直情係每個屋企老母必教嘅野黎

呢d叫聰明？
酉方社會想減小監察既成本，當然指民生事務上
乜都搵著數，個社會成本好重
西方咁重credit，就係咁既原因

Dse免費話要考爆佢又搞事果d

香港人習慣五十步笑百步

#metoo
有時覺得有啲咁嘅朋友真係可恥

其實冇
人地根本冇多虔誠教徒，你俾人呃咗
只係純粹人地有普通嘅社教化，你做一樣嘢錯就會有人批評，唔似中國定香港啲人會用臭蟲論講邊個仲差乜乜物物，或者將佢同民族掛鉤，標籤自己民族「就係噉㗎啦」「香港人就係貪小便宜」而唔係去面對去譴責

不能同意更多

150日日落黎拎著數
一個->一家->一村

普遍外國人係大志，係宏觀，中國人從來唔覺聰明，只係勤力肯捱

諗起好多人幫襯大陸個啲遊戲工作室
即使知道人地做到咁平係因為hack人既卡都會照買

香港 - 貪得唔夠勁反而俾人屌

（連登都有咁既情況出現）

你識嘅人都係噉嘅家庭，所以你咪噉囉
不嬲都係做好事唔洗打籮打鼓，做壞事先會周圍同人講，基本嘅社會現象

中國人最黑人憎, 唔係貪小便宜

而係為左錢, 乜都做得出

例如 毒奶粉, 毒疫苗, 豆腐渣學校咁
佢地為左錢, 可以害自己下一代

只有中國人會咁仆街

屌你老母邊撚個成龍啊 奶共奶得咁出色 仲拎佢啲說話當係寶真係on9

俄羅斯出名仆街都唔會咁

俄羅斯人都係五十步笑百步

根本有人見錢開眼，錯嘅係佢地
但堆港豬/五毛就會將民族同壞事掛鉤，咩人種就會做咩壞事
依個係一個自我實現嘅現象，人地話你係，你唔係都好，都會變到係。或者噉講，人地話香港人係自私，你自私嘅話唔會自責，依個好危險，唔知點解冇人發現

以前唔明港鐵啲條款點解寫到咁detail
後來大個先知係杜絕任何取巧
但點知都係俾大陸人搞獲哂

好文共賞
拎去做範文俾中小學生讀就最好

踩港撚全面進場

哇 乜咁撚清高啊

其實黃子華講嘅嘢係搞笑、諷刺
但我聽唔少人係當係聖經、做人宗旨噉
好似人地講魚蛋論係諷刺，但我聽好多係用係合理化自己行為身上

中國人成日拎五千年歷史文明同孔子打飛機，但自身一啲道德都冇，仲講咩推廣孔子思想仁義禮智 笑死

屌，繼續打飛機啦。你哋個個係愛因斯坦好未？無人想理囉。淨係想你躝咋

仲有「係噉㗎啦」「我想㗎」「搵食啫」，真係講出嚟合理化自己，真係好危險

以前中國人講風骨請氣節，仲有四維八德

呢代中國人真係最撚垃圾

冇信用 幾多錢都冇用

以前，士人不齒，因而百姓愧疚
現今，政府無恥，因而百姓自喜

世風日下，人心不古啊

如果有希特拉再世要滅中國人我一定舉腳贊成

香港人都差唔多 我願意犧牲小我

香港用2蚊八達通果班

文革

究竟作者搵左呢d 故仔幾耐先寫到篇咁既野出黎。po 個個 當呢度係we7 平台？當呢度班網民係傻既咩。用個腦諗下先開po 啦 樓主

有幾點唔同意
1:聰明人懶會窮呢樣野好主觀
2:意大利人逃票，果陣歐豬5國爆果陣，明明記得點解意大利債務咁嚴重，就係好多野都開公數，搭車逃票好嚴重，上落巴士無站，交通亂，簡直係歐洲版既支那

於是，中國人修好了電梯，在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂。多給錢的投胎到美國，給500的投到歐洲，逃費的一律投到朝鮮。

有冇得選唔投胎

膠鐵 港豬噢 人膠島 拎親都係香港人嘅血汗錢
我又問番你香港拎著數 邊忽多過支那人！

比例問題
支那人十個有九個會利用制度個漏洞來拎著數
香港人估計十個有一個左右

入到黎一半comment都係話香港人都係咁真係痴撚線

支那人就係無信用先會唔用信用卡，走去用支那寶同we柒 pay呢D垃圾

PTT(台灣連登)既著名標句: 十個港仔 九個雷....

你唔細喎，上世記八、九十年代思維都講得出

我係日本見工拎埋簽證都無人問我拎證書驗

香港填張from 都影哂所有野

唔係講笑，美國退貨果類好多pk咁做，我見過好多人咁做，香港竹星都係咁，仲拎m記笳汁紙巾果類返屋企，coupon拎去影印無限張，所以我地圍內講笑咪同佢住同一個town, 分分鐘買左佢部return tv

的確係，有漏洞俾人走即係唔完善

一早block撚咗你 死大陸狗

子華某程度高估左班香港人嘅質素
唔係個個人都識思考
有人照搬字過紙用作啲金句黎合理化自己
證明真係有唔少npc

未追post,有無5毛又吹到全香港人都係咁。

法家思想先會大行其道

好憎貪小便宜的人

炒黃牛
拎餐廳紙巾，糖返屋企用

呢個幫香港人講幾句
係法國見到唔止有黑人逃飛跨欄
仲會見到有白人頂住個閘幫人逃飛
佢地覺得係示威/公民抗命ge一種
係法國人覺得公共交通應該免費

什至我係倫敦見到火車站有廁所要收錢 白人都會直接跨閘逃飛

或者華人同外國人分別就係
華人冇膽公然走數 但就諗好多屎橋避數
因為好多道德珈鎖
外國人就覺得 唔比味唔比 呢個服務唔應該收我錢

至於係香港 我覺得走地鐵數係有原因
搭其他交通工具就唔好啦
1.地鐵有好大部分由政府擁有
2.地鐵成日壞
3.地鐵經常加價
4.地鐵有經營地產牟暴利
5.政府會用地鐵盈利幫強國起地鐵起高鐵

唔好玩啦
小數目嘅睇godiva雪糕排成點 廉航d人點搶 點賺信用卡迎新
有錢嘅睇人炒電話炒股炒樓 工程四五六七判
都知香港人貪心自私嘅習性啦
幾時去到你講嘅比人鬧缺德囉
係度懶清高？咪撚笑大人個口啦傻鳩

仲有用公司printer 印書

我同學成班fd
去親日歐美
第一件事係去apple store買macbook pro同買iphone
仲要最貴果隻
跟住過data狂用狂影相

臨返黎果日就back up響icloud
再退貨

不但享受旅行 仲有機會試用14日免費貴價機

而且 人地用正價買自用既其實係用緊個fd啲二手貨

好撚肉酸
唔好同佢地做朋友啦
Cheap到pk

整iPhone同apple watch post d人咪又係咁
honour system對支那人同部份香港人等如笑話

其他地方唔敢講
但喺香港偷雞用2蚊飛嘅好明顯就係d大種乞衣
而唔係想去抗爭d乜啦

同理心問題， 呢樣野大陸人又係冇的

中國人最恐怖就係個基數太大
依家已經14億人，我當得10%仆街，已經1億4千萬
更何況唔止10%

再點做公民教育永遠都追唔上呢個數字
真係就算好嘅人會被埋沒
共產黨日日轉移啲賤民嘅視線落台灣、香港

貪污當聰明係支那人嘅特式

崇台撚去曬邊？
有真五毛唔黎捉？
平時踩台post就咁撚威？

你唔去 abuse 制度嘅漏洞，會比人覺得戇鳩，甚至笑你，唔駛睇支那，你睇連登已經有

同埋係有冇羞恥感， 正常人過唔到自己個關， 又點會拎人著數

蘭桂芳好多西餐以前都會請一個華人大廚一個鬼佬大廚 原因都係話信中國人唔過

小數咁多字的文我睇曬

人唔笑狗都吠

你講完有無笑到透唔到氣

退差價 退貨 係咪有故仔係入面
邊有公司咁戇鳩

華人賤種

Zara呢d連鎖brand已經係唔剪牌就7日免費退換

最大獲係你想呢代開始變，點知身邊的人依然咁個狗樣，人就會不知不覺變到同呢班垃圾一樣，再難變返好

最恐怖嘅係
而家全世界嘅selection 就係繼續沉淪
變左支那版natural selection
刷鞋 偽君子 貪污 賤格
先可以上位做管理
努力咁實事求是會一世做底層
垃圾最終會壟斷
而人類最後會因為咁走向滅亡

根本師從佢地老母啲仆街婆那數
成撚日R著數
所以我買親都響香港買 一來冇得退貨 二來唔使用佢地啲二手貨

你睇，我講中咗啲嘢，班連登仔就係咁俾我負皮⋯

你估香港人唔會咩

大家都是支那人

哂氣啦 全世界都係發財先立品架啦
大陸脫貧咪頂盡呢十幾廿年既事 你想佢幾有道德教養姐 講黎多餘
印度 墨西哥 非洲呢d窮撚地方咪又係大把仆街壞人
講到好似全世界得大陸衰咁

保障消費者制度喺某d人眼中變成on9

amazon上年感恩節直情就咁上CS問, 呢個唔得, 問第2個, 問到有為止, 人地唔俾有啲仲屌尻人

話佢哋咁唔好, 就話人哋R唔到, 唔抵得

steam 刷paypal20蚊優惠刷到5皮
條撚樣而家點

廣東道有架富豪雪糕車，成日排隊買雪糕都聽到d大媽R叔叔將杯雪糕轉多幾個圈

好老實講
呢個真
呢啲佔小便宜嘅嘢我一開始遇到
我都會有呢種咁嘅諗法去做
但係只係諗吓 做唔出
可能就係因為人皆有羞恥之心
而中國人 係冇嘅

你知唔知點解國際大企業升得上去做高管既
印度人>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>支那人
同發財立品無關
係民族DNA問題

依家國際級金額機構寧願請黑鬼好似譚天忠之類都唔會搵支那狗
除非擺明要行賄

所以話所謂華夏文明根本垃圾
必需全盤毁滅

香港男人一樣，男人以食到幾多條女為成功，有料嘅標準，見人老實就當佢地on9仔，速食文化重，搵到錢又要上大陸叫🐔，冇D羞恥之心。

所以點解有信諾嘅社會基礎係咁重要
就好似康德某部份嘅道德論證一樣，如果要將一個人講大話呢個行為普世化，呢個世界就會無咗信諾、各為自己嘅利益而打破契約（當然呢個唔係佢嘅重點）

但一切都係有因有果，當蘋果出新機，而華人各懷鬼胎想去炒賣，炒唔到就拎去退貨。所以蘋果喺香港已經唔再允許無條件退貨。初衷唔係為咗公司嘅利益，而係因為炒賣呢回事本身就係錯。

去到最後社會嘅道德只會因為各懷鬼胎而變得墮落，唔再有髮型師免費服務社區，真正想睇演唱會嘅人要買黃牛，想退貨嘅人無得退。前排睇到有間賣日本嘢嘅舖頭，店主好心開個位同大家分享茶葉茶包，最後連杯都俾人偷撚埋。

所有嘢都有個價，好多埋沒良知嘅人都將呢啲嘢腐化、貶值。人哋俾人情你，你就當道理。

五毛標準用語，美國xxx都係咁，唔講都唔知D五毛有冇讀書，知唔知是非黑白

試過同大陸人去外國餐廳食野死都唔肯比tips
最後我比埋 加以後都唔同佢哋去食野 失禮死人

頭先回應時無咗個quote，而家回回帶先：

哼，腥講人本質上仍然係中共國人！

我會講~

「腥講」而唔係「香港」
「腥講人」而唔係「香港人」

「大陸」而唔係「內地」
「大陸人」而唔係「內地人」

「中共國」而唔係「中國」
「中共國人」而唔係「中國人」

，因為感覺「香港人」一啲都唔優越，我呸！

用綠色八達通

但送錢俾佢地嘅都係一班香港土生土長嘅狗官建制派

仁 義 禮 智 信
忠 孝 廉 恥 勇
一樣美德都冇
尤其係廉恥

諗返起以前讀u 有朋友坐校巴唔比錢
佢:唔比錢都搭到 點解要比錢
再附加批評下校巴d乜乜乜唔好咁啦
講緊佢先yr1 第一年坐校巴

我:就係因為有人成日唔比錢 先會年年加價 搞到其他人去承受你地唔比錢既後果

佢: 關咩事 唔比錢都係佔少數姐 佢蝕錢要加價係佢營運得唔好

之後覺得佢太on 9 無再講落去

你生活係一個法治既地方 你起碼要尊重法律
覺得有問題唔公平 唔應該用犯規既形式去解決
笑大陸人貪便宜 自己又逃票 好撚醜怪

當彼此信任度越高，管理就越少，彼此方便，成本自然下降，工作也越愉快。相反的，彼此猜忌、防範、圍堵、監督，不但降低生產力，工作也被動，不愉快。

其實都真係幾中，中國人係有種唔偷雞就笨 博人唔知既心態 所以做少少都真係大費周章。

利申：係地盤做管理

我屋企人坐共享單車，特登唔鎖返，好仆街。
話咩個個都咁以後唔洗畀錢有得坐

有時要推出一啲 policy 傾得最耐嘅就係有無 loop hole，因為香港人真係好識得 abuse 制度嘅漏洞，而有時你設計得太完美卻反而會帶嚟不便，我有時同啲老細係都度橋就覺得，點解香港人唔可以老實啲，係都要做壞規距

咁都有得失禮
又唔係搵人笨

無出過國？ 外國食野比tips係正常
因為d waiter 係靠d tips 做人工
除非d service 差到仆街，如果唔係正常都會比

所以成龍有句講得啱
中國人係真係要管先得

鑽漏洞的念頭竟是我們文化的一部分

仲有同一條街 見你開餐廳好搵 開多間一樣係你隔離頂死你 點解唔開d唔同煩型 百花齊放呢

今日香港

當人地屌鳩佢話咁做好仆街，佢地就會話鳩你咁都諗唔到係你on9。真係人無恥便無敵

steam呢個真係經典

留名

埋又係個堆鄉音既所謂香港人

無中國人陰陰濕濕叫要課金
班奴才會唔會放先

香港人貪你一千幾百
中國人貪你幾億

你覺得邊個攞著數多D？

Lm
香港人越嚟越似中國人

想撇甩支那基因，香港人都要引以為戒

大都會博物館係唔須要買門票免費入場，通常d人都係捐1-5蚊

有啲人唔接受某啲民族人種既質素同道德標準高

拎乜鳩宗教做比較

鼠竊狗偷

作者係咪睇到

寫admission ticket以為真係要買$25 門票？
其實係免費入場 隨意捐獻。 亦無咩金屬牌。 得限普通o既ticket. 佢網上寫要當地居民先唔洗錢，但係係無人理。 你真係驚o 既，你隨便揾個當地人買多張票就得。 因為佢地營運費係政府畀，所以明面上佢地唔可以收費。

多到嚇親

香港人哩方面都好撚叻，但香港人仲會高高在上咁屌7人，格都衰過人

果d話「香港人都係咁」、「香港人仲嚴重」
起一起底就露底了

其實講到古惑野，廣東人包括香港人算係最古惑，諗縮數野，呃人真係數一數二。

咁柒pay又唔係單純信用卡既....

繼續踩香港啦，有啲咩人會咁落力踩自己生活既地方，得一個答案

你係IED人?

支一招, 駁不過避不過, 就你都係

政府同有$人捐錢
2x 億收入只有1x% 佢地o既ticket rev

入面嘅條文有好多附加條件，或者要使用者付出相對嘅野先享用到

我諗有做過服務業既
一定見過好多
同埋攞最多著數既一定係香港人
攞到著數 就沾沾自喜咁話人地有漏洞 自己好醒
拎唔到著數 就話個條款咁無謂

apple係好例子

咪同有錢人用所謂合法手段搶人錢
同
貧民用所謂非法手段搶人錢
一樣

一變左中國，東南亞。就係問題了

其實只係歐美人兩個世紀以來幫佢地現代既後代搶左先而矣。

我無神神有一億，我都唔會需要「小聰明」囉

支那社會笑窮不笑娼
冇錢就冇保障
有錢都唔見得安全
結果咪搞到集體人格扭曲

BTW唔淨只社會
已經係毒到入家族入面
有錢親戚就當你神咁拜
冇錢當你垃圾
身邊上下左右都輕賤理想
淨係識問賺到幾多錢
所以支那人變到咁撚乞人憎

大把黑人都係咁啦

其實就一個字
窮

不一定是現在窮

其實鑽小漏洞就俾人話

鑽大漏洞賺大錢就俾人稱神

中外通用

中國人是要管的

其實香港真係要推IT
香港人唔做網絡保安程式狗浪費曬
咩漏洞都睇到依種能力
如果可以好好加以運用
係一條好好嘅出路

外國鑽法律漏洞要賠幾百萬，叫大智慧
中國人貪便宜賺你幾十一百，叫小聰明

最蠢既其實係覺得自己唔係中國人，人地點屌都關佢事既人

黑人漂白，咪又係一個無偷一年野既黑人

事實上 中國為左可以加入世貿 誇下海口話會做好多野開放市場 但事實有目共睹
呢幾年中國經濟一定好架
政府格硬迫外國係有限開放既市場做野
知識產權又亂嚟
根本明搶
支那人 窮既係賊 富既係騙子

香港人咪又係 話港鐵貴成日壞所以要用綠八達通 仲話
比人捉到都cover到 點解仲要正價 又屌啲職員捉佢 真係痴撚線

華人做生意多數剩係識搾乾搾淨食埋幾水就玩到收皮搞臭晒全行冇得再玩，累人累物

剩係好簡單健身本來係一個好健康好正面嘅事一俾華人攞嚟做就扭曲到人人避之則吉，仲有乜撚野好講，我試過同鬼佬講香港健身中心經營手法，佢即刻覺得好不可思議

將西方合約精神變成合法搶錢工具係得華人個死人腦先諗得出

最後咪變成一係全枱叫一係唔好叫

西方人講既信係寫出黎，簽名，實行。實行唔到會有罰則。

中國人種講既信係用把口講，然後好似劉邦咁得天下。
之前都仲可能有神鬼宗教約束人既心靈，宜家就與人鬥其樂無窮。

咪係 講到外國咁好既人 係咪唔記得之前有單係升降機扑野跌親告返間商場轉頭

唔係話大陸好 純粹覺得吹奏外國黎踩低大陸好on9
根本全世界都係仆街

其實係無公民教育搞到咁
香港既義務教育太差

比較上黎大陸鬥衰一定係全球第一
用乜鳩魚蛋論轉移視線

英國全metro又係無出入閘機，除時可以即時手機買票，仲要無乜人查飛
我問啲鬼佬，個撚個都買月票，好撚窮嘅就答我，糧尾嗰幾日咪逃票，糧頭有錢再俾返
你俾著港鐵係咁，破產都似，睇下班2蚊黨

魚蛋論你識唔識架，比如你衰，你唔想自己變好，你想人地更衰

而家事實係人性本身就係仆街，外國中國都有既衰野，但就單獨拎出黎講，呢d先叫轉移視線。

大媽搶龍蝦，索羅斯搶錢
本質上無分別

你問咩人都係咁答架啦

根本支那人係個心窮

愈窮就愈想搵地方攞着數

華人成個價值錯撚曬
無奸不成商
執輸行頭慘過敗家
當個個人用漏洞拎著數你唔去用 你就係on9
到商家改漏洞又會話好彩我之前用左
根本華人商人同顧客兩邊都有問題
我過唔到自己果關 所以今時今日我都仲係loser

下 識嫁喎，成日一齊搭車嫁喎
你真係當所有人好似你咁？

下 我話你問任何一個唔識既人都係咁答呀
你真係當人好似你咁天真？

屌好聽咪聰明難聽咪佔便宜

刷paypal條友咪比人屌到變過街老鼠
大把人唔會咁做

港喱一撚樣係支那種

連登仔不願接受現實

當年bno持有者去eu拎居留權，同呢篇文話中國人一樣，eu當時冇明文規定，好多見你想嚟就算，仲要寄信去逼人講呢個行為係合法，結果一律唔批。

近近地講black friday，講明discount只適用於美國本土，amazon每年都想盡辦法block你運翻香港 運翻大陸，偏偏香港人一方面討厭大陸人嘅 小聰明，一方面安慰自己話 我又唔似得的大陸人咁拎去賣咁低賤，我買嚟自己著之嘛！

oh sorry，規矩就係規矩，一開始amazon同其他小店都冇諗過情況會失控同咁嚴重，又vpn，又信用卡，又轉運，無所不用其極

高質👍🏼👍🏼推

大撚把香港人都咁諗
所以香港=中國

睇完樓主篇文，就明白，世界70幾億人，喺其中13億中國人眼裏，原來冇品，冇互信，利用人=聰明；有品，講互信，報答=蠢

如果可以全部核平殺死呢13億害群之馬，人類文明肯定會更上一層樓

btw 今年amazon 美國網站 將會有 大大隻字係 左手邊寫住 “ship to hong kong”， 各位聲稱“同大陸人唔同” 嘅香港人記得click 啦

（上年出事之後先新加，今年一早整定俾你click）

其實係咩因素導致中國人有咁既本質？

唔好講錢銀住，小至過條馬路，有時候，馬路係紅燈但冇車行，個個都行曬去對面，得返我一個 我唔會覺得係我on9，只係覺得呢個社會已經冇乜人願意老老實實，過條馬路冇人監住你就可以亂過，何況牽涉到錢銀上呢？會唔會如果一星期內退貨就可以原銀奉還，你地班人就不斷利用呢個互信去行私利己呢

我唔會覺得係我on9，我只不過係全世界70幾億人嘅大多數，而你地，就只係嗰13億之中嘅一份子

執輸行頭， 慘過敗家， 港喱金句

最主要原因應該係文化大革命扭曲曬價值觀

民國時代魯迅已經屌中國人貪婪， 膽小怕事， 喜歡喧嘩啦

一句講晒，有得必有失
自己攞著數，影響到社會一齊輸

其實外國人一樣會貪小便宜
但係人地識推己及人
本質係教育問題 成個東亞填鴨式教育既地方都係咁

不嬲係中國社會資源缺乏， 令人產生互相競爭文化造成

香港人都有呢種特質

係大陸狗換零件單嘢搞成咁

真係好想有英文版俾外國左膠睇

出去見識下啦鄉下仔
昆鳩你做乜
又唔會威啲

真係日本人開，香港幾多人無知

第日香港垃圾徵費，香港人會唔會拎哂d垃圾落街扔？

我幾肯定到時周街都係垃圾

公平使用原則就係因為一 d 賤種香港人瘋狂用數據服務下載野拖慢晒一般使用者既速度而產生既限制

有幾個故事都係笑話post 來
唔知樓主邊到copy 番來

要玩便宜嘅話我都諗到個
係ikea 睇中左想買嘅傢俬後係咁打去hotline 同佢講話無左個忽傢俬嘅零件等佢係咁send 過來，send到齊哂為止

Sorry 唔係我諗出來

不如問下呢度邊個部電腦入面，包括電話同任何儲蓄裝置入面係完全冇翻

香港從來都冇道德教育

所以不嬲都覺得蘋果對香港嘅退換同保養條件有所添加都冇咩問題

都唔知班五毛仲有乜好兜
淨係睇中國人食自助餐已經知咩料啦

講到尾人口太多
印度都係一樣
呢2個地區資源唔多
仲要養咁多人
唔痴線就假

你無昆人，人昆你渣
世界太少你呢種人

On9仔
朝朝一齊搭（除非我遲到）
昆乜鳩
唔好咁小人之心啦，陣中國人味出哂嚟

你識唔識字架

矛撚盾，聰明就唔會比人排斥啦
你老閪就聰明

李_波教家嘛

來生不做中國人丫

斷絕來往啦

香港日日做緊
做唔到會比人話蠢

呢篇就算content farm都中point喇

咁加拿大呢一般衫最貴就基本係Canada goose
一件1200加紙走唔甩，某國人最鍾意炫耀買完著一季 或者90日之內唔剪牌退返錢 每個冬天都咁做。但全身名牌靚車。

支狗自以為有小聰明
其實係唔明人地既大智慧

為左自己賺10蚊
可以令人無故蝕100
損人利已
你睇下d毒酒就知

我信條鬼佬糧尾會走數，但糧頭會比返。
不過你覺得條鬼佬其實係一直走緊數，
但同果位巴打講就另一回事 既呢個行為，
我覺得你好大陸😂
又係果啲 人地一定同自己咁衰/有著數唔識搵 果啲思想

我日日都遲到
冇扣錢 冇人捉
算唔算鑽緊漏洞

高汁

你認真睇，我係講緊其他人都會咁答
我無講過條鬼佬講真定假

你估個個都好似上連登咁，好威咁走數,，開晒post一齊屌返d職員，最後現實咪又係偷偷地搭地鐵

殺人殖民係？大智？

?
吓
咁大陸先注冊外國品牌都應該係大智
你依類崇洋人士都係算吧喇

成日有連登posts屌港鐵查飛狗

其實好多香港人一模一樣 唔洗自命清高

正確d香港人覺得自己做果d係聰明，人地做就仆街
以為自己係世界仔但其實好乞人憎

中國人只喺自作聰明啫

其實華人習性黎
諗深D 中國台灣香港D人 其實劣根性都係差不多

淘寶post班友
日日用淘寶
貨不對辦/運輸問題
就屌人支那狗

人之初性本善

同支那推普廢粵文化滅絕果陣成日用自己14億去大其他反對聲音, 話宜家講蝗語係大多數呢D低級人海戰術一撚樣
講嚟講去D所謂大多數其實都係自己圍内班垃圾嚟

曲到環繞地球

來生不做中國人

但係華人社會, 善良無好報

香港政壇都係咁: 梁天琦最後比黃毓民出賣....

所以彭定康話香港會沉淪喺自己手上係冇撚有錯，成個社會由上而下都係呢種貪小便宜心態嘅人，香港核心價值根本就係搵人笨心態，搞到成個城市污煙瘴氣，政府嘅責任都只係一部分，更根源問題喺香港人自己身上，所以冇得怪人，要怪就怪自己。

香港人都一樣ga
見人做衰嘢
唔係第一時間企出嚟直斥其非
走去拍片諗住借刀殺人
點解?因為小聰明話你聽咁係零成本
就算唔成功都無損失嘛

最憎世界仔
根本就係仆街仔

屌柒仆街仲會變左衰人
弱智
和理非非

放之國際咪一樣, 小至人民大至政府都係咁既撚樣
中國係國際R著數講一套做一套
奧巴馬好人咪由你, 依家比人圍堵啦

喺連登屌香港人度縮小家會比人話係五毛

"英國傳教士史密斯 Arthur H. Smith卻認為中國人的性格是：過份怕失面子、輕信、不守時刻、不正確、輕視外人、做寄生蟲、神經滯鈍缺乏、團體意識、缺乏同情心、不誠實，缺乏忘我利他的精神、彼此不信任、過度的保守性及其他"

奧巴馬令世界倒退10年
就好似基督教咁

基督教跟奧巴馬係兩回事

好多基督教組織係支持共和黨/特朗普, 反奧巴馬

我意思係令世界倒退個方式

呢D就係大陸化精神

屌班連登仔老母
直頭腥講人本質上同大陸人一樣，都係中共國人
，但佢哋不敢承認，只敢俾負皮我

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

因為真係好憎囉
咪屈毛啦

高汁post

根本唔一樣,

特朗普上台後, 一直大力支持基督教, 有無令世界倒退?

班屈毛睇唔睇到呀？

來生不做香港人

我講佢既政策弱智令中國壯大
人權倒退
和理非非
唸野太理想

根本同腥講人一模一樣！

香港人咪又係咁，以呃到人為榮，俾人呃既會被卑視，香港早期電影電視不停宣揚呢個concept，呢d叫醒目喎

好有感覺 我有個fd都係咁
成日去H&M”借” 成日係所謂嘅漏動拎著數
但你話佢佢又覺得你係正義撚

班屈毛又想扮睇唔到？

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

所以你剩係屌奧巴馬就得, 唔駛鬧埋基督教.

一句無恥咪講撚完囉

基督教係以前的確令文明倒退咪扮唔知

抵疊政策黎香港 , 教出黎下一代可以好去邊

來生不做香港人

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

香港人都好唔得幾多

=指定回覆

腥講人食自助餐都一樣架咋

利申：陪過屋企人食，見到班腥講人嘅舉止同大陸人嘅無分別

班屈毛不敢承認

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

支那人

唔係. 起碼係美國唔係.

共和黨跟基督教一向互相支持, 反而民主黨班左膠先係不斷向基督教開戰
[url]
[/url]

Pence都講過: 侵侵上場後, 美國基督教教徒人數係創新高

引用俾屈毛睇

近代咪無lol

算撚數啦，屈毛

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

士 農 工 商

毛魔殺淨農民，宜家中國全部農民思想，玩到60年真係奇蹟

文革啊屌你老母

根本腥講人就係仆街（唔好又搵大陸人、中共國人比啦，屈毛）

腥講人sell唔到gym就成班人走嚟跟蹤我

美國基督教其實都幾無人性，將唔合乎佢地心意嘅野就扣下魔鬼帽子，你係個到住過就發現其實佢地好荒謬

仲賴窮得耐，無恥都有籍口？

啲屈毛又會話咩「新腥講人」、「大陸人」、「中共國人」，務求實行鴕鳥政策

01個個，黑人警察都只係咁岩，如果係窮西nigga又睇下點
類似事件，我都見唔少南亞人一樣

根本係教育問題

點做呀？腥講人咁自私、刻薄、短視
腥講人以為「勁過」大陸人（實質上都係「中共國人」），就乜都得咁

咪聽班屈毛吹噓腥講人啦

人無恥則無敵

腥講嘅地盤都成日唔見啲嘢，尤其是工具
（屈毛又想賴「大陸人」、「中共國人」架喇）

如果係佢收費制度出錯，當然佢地都有責任啦
不過你個frd更大責任

話哂香港班新儒家覺得香港保留中國文化最完整架

港英以至淪陷初期, 即係老廉未淪落到育變為政治打壓工具之前民調顯示香港人普遍對貪污容忍指數係低於1, 今時今日呢就如你所講咁

其實唔係文革 係清政府入關開始

抵你la垃圾

入鄉隨俗
有支那人既地方d規矩就要好嚴格
唔可以有灰色地帶
仲要執法好嚴
最好一野扑落佢個頭度
你勸佢就仆街,又呢又路,又出手打人
成班生番

好人=死
淨返咩人

剎利亞比一杯野飲錢幾個人飲

老廉未成立前, 香港又係貪污都市

(結果比中共借機煽動平民去攪67暴動 )

腥講人淨係識屈毛同sell啲垃圾（垃圾徵費都係）啫

好似啲見到錢就忍唔住要偷既哥布林咁

其實唔洗同五毛嘈,佢地永遠唔會諗下點解全世界都憎鳩佢地
只會怪人地有問題,this is 支那

條撚屌戇鳩嫁，一早block咗

錯la
我話你係垃圾
唔係話你5毛

岩呀
咩都係世界既錯

錯la，我話你sell健身，唔好响銅鑼灣害人啦

估唔到除到屈毛之外，仲引到腥講健身sales

電腦黑客遊戲外掛 中國最撚多人整
香港地鐵飛差價果件事又係大陸撚搞出嚟

呵欠，又想賴大陸人、中共國人
腥講人唔識修正架？唔識拒用架？？

連登仔: 比狗鐵查飛狗捉到 但係我唔會氣餒㗎

唔好推啦，拮親屈毛同健身sales對眼架喇

有幾億我都貪呀
貪撚完唔洗撈
不過一千幾百唔值得買起我人格
所以唔係多定問題

所以唔係多定少問題

係現代美國先唔係

想當初南北戰爭幾多人攞住本聖經擁護奴隸制

你以為中国好缺資源？

垃圾價值觀

中國d暴發戶有發財立品？

當時, 擁護黑奴制既人先係最本土, 反黑奴既人係死左膠. (共和黨當時係左膠黨)

侵侵都大讚擁護黑奴制陣營既大將Robert E. Lee

你條傻仔扣帽
仲好意思講
打埋草人
搬埋龍門

5毛

5毛會用「中共國人」、「港共」嘅字眼咩？

會
你d 行為5毛
扮咩撚野
一係就係假膠
做人做狗自己選擇

知你舊垃圾叻喇，腥講健身sales

所以連登淪陷不無原因，多得你哋班屈毛

屈la
5毛
一句就扣左我係建身狗帽
笑撚死

點呀屈健身狗

block左件5毛 6根清淨
大家小心

查實腥講人、大陸人都係中共國人嚟
唔好意思，我兩樣都唔想認，請過主

我係講緊入閘同出閘用兩張飛果單嘢 child登仔哩d on9就算鳩數啦

( Show Blocked User - ii )
死5毛 咪撚洗版啦

佢冇講錯呀 但係得強國人先會exploit 人地既信任姐

剛有連登仔認自己都會exploit薩莉亞個飲品制度: 比一杯野飲錢幾個人飲

咁，清帝國割讓香港俾英國，點解英國要還俾支那？英國應該永遠擁有啦

屈毛行開啦

所以侵侵完全無做錯

好憎支那人 如果你同佢地交易過或做過生意就明 人民幣絕對唔好賺

寧願賺少d都唔會同佢地交易 好撚麻煩又貪污嚴重 講過又唔算數

除非你eq高又有大把時間同佢地慢慢玩

p.s 過來人

好撚賤格 同支那人來往簡直浪費人生

所以大陸做官係好過有錢

我又覺得有d行為唔係咁易介定係咪貪小便宜

你話搭霸王車 買完野退錢果d冇得講啦

但有好多例子可能商家係冇乜蝕 甚至係商家既策略 咁仲算唔算貪小便宜/冇品呢？

例如上面話買貴左可以係減價時段退差價，咁都有可能係商家策略特登變相全年做減價，咁如果佢入夠貨冇影響其他消費者，其實成件事一d問題都冇。

又或者咩1蚊雞，十蚊隻鮑魚。
商家根本就係想借此做宣傳（順便清下就過期既貨），佢恨不得全村人排晒隊上晒報。

之前有個員工開你問我答post
d兒登仔又咪係到問會唔會check有冇買到drink bar

樓主
佢應該講緊中世紀基督教令到科技, 各方面發展倒退停滯幾個世紀單野

你就拎依家美國嚟講

唔好講咩道德上
你試下睇下街邊免費派野
D人最厚面皮 拎完一次又一次
心諗柒唔柒呀

仲有貪小便宜都算
有時貪個一百幾十用埋d cheap野or 來歴不明 例子 大閘蟹 fb個啲假鑽石 假名牌等
一陣食到有事 睇醫生個cost仲大啦

香港人嘈乜鳩
去H&M 買500蚊衫 拎完禮物/吸完泊車飛再去退貨
炒iPhone炒到變蟹貨然後無條件拎返去Apple 退貨 最後Apple到收15% handling fees
本身方便顧客嘅政策比精打細算香港人濫用到盡 然後周圍同人講我係咪好醒
最後咪自己受返囉

香港人一樣
先前steam, payme 有優惠就俾人濫用係咁刷

這些不是聰明

是佔人便宜，損害他人利益的不誠實技倆。

真正的大智慧是類似提出E=mc2的Albert Einstein

之前銅記單野又係

見過世界就知香港人幾低劣，成日鬧大陸人點衰，香港人分分鐘衰過，我識人做服務業包括銀行、政府等等，大陸人態度好過香港人，香港人態度同心態差到爆，成日想搵人着數

上面講既中國人包括埋香港人

啲連登仔、屈毛唔想認腥講係牢牢地俾中共國統治…

一定包括添啦

真心覺得腥講係個好邪惡既地方嚟，又要黐大陸（做雞）、又要話自己可連繫英美（攞貞節牌坊）

我既體驗: 大陸人難頂, 但香港人都係五十步笑百步

反而鬼佬係比較好相處, 白人同黑人都係

咁香港人真係成日攞人着數，香港人同大陸人有分別，但無你想像咁大，你太少以服務者或合作關係同香港人相處過？香港人真係唔少仆街黎

下
我哩到問普通話人好多都話查咪俾，唔查咪唔俾
返香港搭港鐵仲癲，直頭計條數俾我睇搭長者2蚊就算俾人捉都抵過俾全票

你到底知唔知小人之心跟住係咩

真心唔明 身邊都有人唔守規矩覺得自己好撚型
明明綠燈有車黎緊 都仲要慢慢行 cls

查咪俾，唔查咪斯唔俾
真小人過香港
邊撚到有君子呢
讀多幾年書啦

以為走精面叫聰明，個個自私撚

港鐵咁嘅情況下 普通人應唔應該用長者八達通

又來
笑撚死我

講得呢句應該好少同香港人做過生意伙伴、買賣交易同作為service provider服務過佢

知你無俾腥講人害過呀嘛，因為你sell健身害其他人

支國咪就係真小人多
柒出國際lol
正常人會知醜
支國人以醜為榮

講少句廢話la

其實班腥講人以撐中共國為榮架，屈毛

無商不奸
做商一定會玩呢d
你用商業制頭講人既質素
好明顯唔準
你搵返正常街既人比先岩
btw講商業奸既一定唔夠支國來
亂落訂單,扣貨,恐嚇,見唔少

用翻譯笑鳩人用正版

block左睇唔到狗吠

自己打飛機啫
啲外國人都睇到腥講人同大陸人無乜分別，皆是中共國人啦

R運費剛剛先知有單咁既野

支付寶呃錢單野夠係la
刷野鳩開呢樣真
btw大陸玩開集團式呃錢
你地搞餐死先呃得少少仲要俾人告
俾人笑撚死

有講錯你咩

支付寶嗰招係強國蝗諗先 依家仲開班教人點呃

我地邊夠佢地來

你都叫好d
我成個家族d人都係咁
垃撚圾

[url](香港)免費飲品吧茶包紙巾被掏空, 日式店鋪:人的貪念很恐怖

LIHKG @ Android[/url]
賤種支港狗

啲腥講人連健身都sell唔到，就成班响銅鑼灣跟蹤我，好快會追上、超前大陸人，共享當中共國人的榮耀

其實大陸有無信用卡

話口未完

窮撚都算，幾年前大把benz撚玩H&M泊車大法，真心唔知醜

呢個真 香港閪客聞名於世
對比大陸 我港係貪小便宜，利用漏洞R著數方面絕對係專家級數

我完全無入過呢個post，心諗「南亞人關我鬼事」？

但其實係香港人出事....

抵腥講人死
好憎嗰啲「佔中」時扮中立嘅人，實際效果係幫緊藍絲帶、港共

支耶人好鍾意乜春都美化
人格低劣講成聰明

強帖留名

我唔會笑華人貪小便宜
正如您唔會笑黑人膚色黑
天生ge 有得揀？

只係我係其他國家見到同樣有人逃票 而將逃票視為另一種抗爭方式
就好似明日大嶼 您上街和平抗爭 政府會理我地？
對抗暴政
除左暴力 就係鬥無理
更何況呢間垃圾公司唔專心搞香港鐵路 掛住幫大陸搞鐵路 做地產商賣垃圾樓牟暴利
但另一方面提供比香港人ge鐵路服務就成日壞

地鐵將我地ge消費 唔係用黎維持服務質素
而係去賣港
巴士都係利潤下降先去加價
港鐵呢？
起高鐵用多左錢又加
利潤無減少又加
發展地產用多左錢又加
香港人唔識暴動冇計
但我覺得逃票不失為一種無聲抗爭

係
您講得arm
逃票有機會令狗鐵賺少左 所以加價

但狗鐵用黎加價ge籍口係
起高鐵用多左錢
利潤無減

睇返第一版ge例子都係因為貪小便宜而影響到商家

又或者係香港人貪平而一窩蜂去買野

（羅馬地鐵根本好撚多人逃票）

港鐵接近半公營 另作別論

貪小便宜其實香港人聰明過強國蝗好多
但分別係香港人貪小便宜係唔會諗到好歪 利己就夠 唔一定要損人
但強國蝗係演變到即使損人都要利己
其實某程度上係強國蝗嘅道德程度根本未夠基礎接受資本主義
人地嘅資本主義係搵錢還搵錢 但秩序都要遵守
去到強國d人係想搵錢想到可以無視哂所有道德操守

香港大部分富豪, 都係靠骯髒手段起家

啲人越「聰明」 就令社會衍生出更多規則 啲規則就令到個社會越黎越冇人情味

其實簡單d講, 佢地既聰明係咪用係群體利益身上姐
根本成班都係做戲, d聰明用哂係呢d搵小便宜地方

好似係內地果d咩扶起個趺左既阿婆, 最後比人告一大筆錢
反映上歷史上中國太多改朝換代, d忠臣已經比人殺得7788
淨返果d全部都係睇個人利益, 唔會理件事本身

如果講去旅行。。論cheap 啲香港cheap 精真係全球之巔。 你話大陸人 又冇禮儀 人地起碼有錢 啲鬼佬仲可以強顏歡笑。你去日本睇下啲香港人做緊乜 就知香港人。。嘩cheap到呢 酒店牙刷都要攞10套，冇條扮4條，唔出笑卻要求總統待遇，猶其啲 4 50歲嗰啲夫婦，有錢都照cheap. 不過我去exchange時有一個香港同學都係咁cheap 係hostel pantry攞人地支可樂來飲，仲要話，佢都冇寫名 即係我飲得啦, cheap真係無分年齡